<resources>

    <string name="app_name">Lingvo Lern</string>
    <string name="Lingvo_Lern">Lingvo Lern</string>
    <string name="txtNumberLearnedWords">0</string>
    <string name="textTreningWord">Hello</string>
    <string name="number_progress">0</string>
    <string name="txtTranscript">[Transcript]</string>
    <string name="EnterYourName">Введите ваше имя:</string>
    <string name="authorization">Авторизация</string>
    <string name="userName">Пользователь:</string>
    <string name="levels">Уровни:</string>
    <string name="transcriptText">
Первое, что вам нужно знать — на письме транскрипция обозначается квадратными скобками [] как в примерах выше. Второе: одно и то же слово может иметь разную транскрипцию в зависимости от варианта произношения (британский или американский).\n

Ударения в английской транскрипции бывают двух видов: основное и второстепенное.\n

‘ — это основное ударение (main stress). Оно ставится перед ударной гласной в каком бы месте слова она ни находилась.\n

, — это второстепенное ударение (secondary stress). Оно ставится перед гласной в длинных словах, где это необходимо.\n

Еще есть один важный знак, который будет обозначать долготу гласного звука. Он может располагаться как в середине, так и в конце слова:\n

: — долгота гласной\n

Знаки в транскрипции могут повторять сами английские буквы, а могут и быть теми самыми «закорючками», которые так пугают новичков. Ниже мы приведем примеры звуков и фонетических знаков с примерным описанием того, как они будут звучать, чтобы вам было понятнее, как читать транскрипцию на английском языке.\n

Эти согласные звуки похожи на русские и даются нам более-менее легко:\n\n

[f] — ф (энергично, слегка прикусить нижнюю губу) — forest\n
[v] — в (слегка прикусить нижнюю губу) — vocal\n
[s] — с (приглушенный звук, прижать не кончик языка, а чуть большую его часть) — sofa\n
[z] — з (аналогично, прижать язык не кончиком, а «спинкой») — zone\n
[h] — х (произносить на легком выдохе) — hall\n
[p] — п (резкий выдох с придыханием) — pen\n
[b] — б (резкий выдох с придыханием) — ball\n
[d] — д (кончик языка поставить чуть за передние зубы, на бугорки десны) — drink\n
[k] — к (резкий выдох с придыханием) — kite\n
[g] — г (как в русском, но не такой энергичный) — green\n
[m] — м (как в русском) — mother\n
[n] — н (как в русском) — note\n
[l] — л (как в русском, но чуть мягче) — let\n
[r] — р (более мягкий звук, кончик языка на бугорках десен) — rose\n
[t] — т (более мягкий, кончик языка не к зубам, а на бугорки десны над ними) — tree\n
[w] — в (губы сложить трубочкой и резко разжать) — what\n\n
Звуки согласных, напоминающие сочетания русских букв:\n\n

[ʃ] — ш (что-то среднее между ш и щ, но не свистящий) — ship  \n
[ʒ] — ж (мягкая, почти жь, но не свистящая) — pleasure\n
[tʃ] — тч (мягкое сочетание, произносится слитно) — catch\n
[dʒ] — дж (мягкая, почти джь, произносится как единый звук) — jump\n
[j] — йи (что-то среднее между этими буквами) — yet\n\n
Согласные звуки, которых нет в русском языке:\n\n

[θ] — с (как бы «подуйте» на кончик языка между зубов) — thin\n
[ð] — з (снова подуйте на кончик языка между зубов, произнося русскую букву «з»)\n
[ŋ] — н (произносится «в нос») — long\n\n
Гласные звуки, похожие на русские:\n\n

[ʌ] — а (короткий и звучный) — sun\n
[ɑː] — а (глубокий и долгий звук, будто показываете горло врачу) — car\n
[i] — и (короткий звук, что-то среднее между «и» и «ы») — fit\n
[i:] — и (долгий звук и) — sea\n
[u] — у (произносится чуть расслабленее) — cook\n
[u:] — у (длинное легкое «у») — true\n
[e] — е (мягкий звук, что-то среднее между «e» и «э») — get\n
[ə] — э (слабая, что-то среднее между «э» и «а») — sister\n
[ɔː] — о (долгий звук, будто вы чем-то удивлены) — more\n
[ɒ] — о (что-то среднее между «о» и «а») — hot\n\n
Гласные звуки, которых нет в русском:\n\n

[ɜː] — ёо (будто вы приготовились сказать «ё», но говорите «о») — her\n
[æ] — аэ (произнести, расслабив нижнюю челюсть и чуть растянув губы) — cat\n\n
Дифтонги:\n\n

[aɪ] — аи (с ударением на «а» и в конце именно «и», а не «й») — like\n
[au] — ау (коротко, с ударением на «а») — cow\n
[ɪə] — иэ (с ударением на «и») — hear\n
[eɪ] — эи (произносится коротко, с ударением на «э») — take\n
[eə] — эа (с ударением на «э») — hair\n
[əu] — оу (коротко, с ударением на «о», а «у» практически не звучит) — go  \n
[uə] — уэ (мягко, с ударением на «у») — cure\n
[ɔɪ] — ои (произносится коротко, с ударением на «о») — boy\n\n
И наконец, встречаются тройные сочетания звуков:\n\n

[aɪə] — аиэ (с ударением на «а», быстро и слитно) — fire\n
[auə] — ауэ (с с ударением на «а», быстро и слитно) — our\n\n
Каверзная транскрипция и сложные слова\n
Всегда проверяйте транскрипцию слов, которые вам непонятны. Например, казалось бы, что сложного может быть в произнесении такого простого предлога of? Но на конце произносится не «ф», а «в», а его транскрипция выглядит как [ɔv].\n

А вот слово halt (останавливать) в британской версии транскрипции будет [hɒlt], а в американской — [hɑːlt]. В обоих случаях произносится «о», но никак не «а» на немецкий манер.\n

Часто согласные и вовсе опускаются при произношении. Например, в слове doubt (сомнение) буква «б» не произносится, а транскрипция в обоих вариантах выглядит следующим образом: [daʊt]. Аналогично и в слове comb (расческа), на конце не будет никакой «б», хотя соблазн ее произнести очень велик. Транскрипция у него следующая: [kəʊm].\n

Что касается долгих гласных, то они не всегда произносятся так, как вам кажется, независимо от того, что гласная в слове двойная. Хорошие примеры таких слов с подвохом — это good [ɡʊd] (хорошо), book [bʊk] (книга) и look [lʊk] (смотреть).\n

Всегда обращайте внимание на то, где в транскрипции стоит ударение. Приведем интересный пример: слово valet (камердинер, слуга). На русский манер мы хотим произнести его с ударением на «е», но делать этого определенно не стоит, потому что согласно его английской транскрипции [ˈvæleɪ], ударение ставится на первую гласную «а».\n

А где вы поставите ударение в слове applicable (подходящий)? Правильный ответ — на второй слог (гласный «и»), потому что его транскрипция выглядит как [əˈplɪkəbəl].\n

Кстати, даже у самих носителей языка бывают проблемы с произношением. Так, согласно исследованию, британцам тяжелее всего даются слова, в которых рядом стоят буквы m и n, t и s и сочетание th.\n

Одна из самых популярных британских газет The Daily Telegraph опросила людей Великобритании и выявила 20 самых трудных для произношения слов на английском языке. Интересно, что одно из этих слов — и есть само «произношение» или pronunciation, которое даже и пишется нелегко. Приводим примеры всех двадцати ниже с транскрипцией:\n\n

Phenomenon [fəˈnɒmɪnən] — явление\n
Anaesthetist [əˈniːsθətɪst] — анестезиолог\n
Remuneration [rɪˌmjuːnərˈeɪʃən] — вознаграждение\n
Statistics [stəˈtɪstɪks] — статистика\n
Ethnicity [eθˈnɪsɪt̬i] — этническая принадлежность  \n
Philosophical [ˌfɪləˈsɒfɪkəl] — философский\n
Provocatively [prəˈvɒkətɪvlɪ] — вызывающе\n
Anonymous [əˈnɒnɪməs] — анонимный\n
Thesaurus [θɪˈsɔːrəs] — тезаурус\n
Aluminium [ˌæljəˈmɪniəm] — алюминий\n
Regularly [ˈreɡjələli] — регулярно\n
February [ˈfebruəri] — февраль\n
Particularly [pəˈtɪkjələli] — в особенности\n
Hereditary [hɪˈredɪtəri] — наследственный\n
Prioritising [praɪˈɒrɪtaɪzɪŋ] — определение приоритетов\n
Pronunciation [prəˌnʌnsiˈeɪʃən] — произношение  \n
Prejudice [ˈpredʒədɪs] — предубеждение\n
Facilitate [fəˈsɪlɪteɪt] — облегчать\n
Hospitable [hɒsˈpɪtəbəl] — гостеприимный\n
Onomatopoeia [ˌɒnəˌmætəˈpiːə] — ономатопея, звукоподражание\n
Типичные ошибки в произношении\n\n
Если уж сами британцы имеют сложности с выговариванием звуков, то что говорить о всех тех, кто только начинают учить английский? Да и что скрывать, даже те, кто изучает и практикует язык в течение многих лет могут неправильно произносить звуки или же иметь проблемы с какими-то определенными сочетаниями букв. Это вполне нормально, и главное тут — регулярная практика и тренировки.\n

Интересно, что жители разных стран имеют разные проблемы с английскими звуками. Именно так формируется «типичный акцент», по которому иностранцы могут с легкостью определить, откуда вы прибыли. Даже если вы не хотите сообщать им этого — они поймут из какой страны вы родом. Давайте посмотрим, какие типичные ошибки встречаются в речи россиян, чтобы мы не только знали как читать транскрипцию на английском языке, но и смогли сделать это like a native.\n\n

Итак, русские чаще всего:\n

Приглушают звонкие согласные в конце слова\n
При неправильном произношении слово bed (кровать) может легко превратиться в bat (летучую мышь). Поэтому проговаривайте звуки до конца и не съедайте окончания.\n\n

Произносят короткие и долгие гласные одинаково\n
Если не обращать внимание на то, как долго произносится гласный звук, то можно легко получить из овцы (sheep) корабль (ship).\n\n

Произносят [w] и [v] как русский звук «в»\n
Основная проблема в том, что в нашем языке только один такой звук, а в английском у него несколько вариантов произношения.\n\n

Произносят [r] как русскую «р»\n
Этот английский звук не такой звонкий и резкий, как у нас. Потренируйтесь, чтобы не «каркать», произнося слово car (автомобиль).\n\n

Произносят [ŋ] как русскую «н»\n
Научиться говорить этот звук «в нос» бывает довольно непросто, но как только вы поймете как правильно это делать, то быстро привыкните и перестроите свой речевой аппарат.\n\n

Произносят [h] как русскую «х»\n
По сути, этот звук — легкий выдох, которого почти не должно быть слышно, а мы произносим его по привычке четко и ясно.\n\n

Произносят [p] как русскую «п»\n
В английском языке этот звук более четкий и резкий. Произносите так, будто задуваете свечу на торте. Аналогичная ситуация и со звуком [t].\n\n</string>
    <string name="pronounText">
        Местоимение – это часть речи, обозначающая, но не называющая прямо предметы, лица, их свойства и отношения или дающая их временную и пространственную характеристику.\n\n

По своему значению местоимения в английском языке делятся на несколько групп. Ниже приведен список этих групп и соответствующих им английских местоимений.\n\n

Личные\n\n
I – я\n
you – ты, вы\n
he – он\n
she – она\n
it – оно\n
we – мы\n
they – они\n
me – я, мне\n
him – он\n
her – она\n
us – мы\n
them – они\n\n
Притяжательные\n\n
my – мой, моя\n
your – твой, ваш\n
his – его\n
her – ее\n
its – его, ее, свой\n
our – наш\n
their – их\n
mine – мой\n
yours – твой\n
hers – ее\n
ours – наш\n
theirs – их\n\n
Указательные\n\n
this – этот, эта, это\n
that – тот, та, то\n
these – эти\n
those – те\n
such – тот, такой\n\n
Возвратные\n\n
myself – себя, себе\n
yourself – себя\n
himself – себя, сам\n
herself – себя, сама\n
itself – себя, сам, сама, само\n
ourselves – себе, себя, собой\n
yourselves – себя\n
themselves – себя, себе, сами\n\n
Взаимные\n\n
each other – друг друга\n
one another – один другого\n\n
Вопросительные\n\n
who – который, кто\n
what – что, какой\n
which – который, кто, какой\n
whose – чей, чьё\n
whoever – кто бы ни, который бы ни\n
whatever – что бы ни, (хоть) что-нибудь\n
whichever – какой угодно, какой бы ни\n\n
Относительные\n\n
who – который, кто\n
whose – чей, чьё\n
which – который, кто\n
that – тот, та, то\n\n
Неопределенные\n\n
some – кое-кто, некоторые\n
something – кое-что, нечто, что-нибудь\n
somebody – кто-нибудь, кто-то\n
someone – кто-нибудь, кто-то\n
any – какой-нибудь, что-нибудь\n
anything – что-нибудь, всё, что угодно\n
anybody – кто-нибудь, всякий, любой\n
anyone – кто-нибудь, любой\n\n
Отрицательные\n\n
no – никакой\n
nothing – ничего, ничто\n
nobody – никто\n
no one – никто\n
none – ни один из\n
neither – ни тот ни другой, ни один, никто\n\n
Разделительные\n\n
other – другой, иной\n
another – ещё один, другой\n\n
Универсальные\n\n
all – все, каждый\n
each – каждый, всякий\n
both – оба, обе\n
either – каждый, любой (из двух)\n
every – каждый, всякий\n
everything – всё\n
everybody – каждый\n
everyone – каждый, всякий человек\n</string>
    <string name="articlesText">Зачем вообще нужен артикль в английском языке? Его основная функция — указывать на определенность или неопределенность существительного. Поэтому и артиклей в английском языке два — неопределенный артикль a/an (indefinite article) и определенный артикль the (definite article). Также есть такое понятие как нулевой артикль (zero article).\n\n

Выбор одного из артиклей неразрывно связан с исчисляемостью существительного:\n\n

Неопределенный артикль a/an используется с исчисляемыми существительными в единственном числе.\n
Определенный артикль the может использоваться с исчисляемыми существительными (независимо от их числа) и с неисчисляемыми существительными.\n
Нулевой артикль употребляется с неисчисляемыми существительными или с исчисляемыми во множественном числе.\n
I heard a story (исчисляемое существительное в единственном числе). — Я услышал историю.\n
It is good advice (неисчисляемое существительное). — Это хороший совет.\n
I liked the films (исчисляемое существительное во множественном числе). — Мне понравились фильмы.\n\n

Студенты часто допускают три типичные ошибки при выборе артикля:\n\n

Используют неопределенный артикль a/an с исчисляемыми существительными во множественном числе:\n
I’d like to buy a books. — Я бы хотел купить книги.\n\n

Используют неопределенный артикль a/an с неисчисляемыми существительными:\n
I love a modern furniture. — Я обожаю современную мебель.\n\n

Используют исчисляемые существительные в единственном числе без артикля:\n
You should visit doctor a doctor. — Тебе стоит сходить к врачу.\n
Give this toy to dog the dog. — Отдай эту игрушку собаке.\n\n

Если существительное употребляется с прилагательным, то артикль ставим перед прилагательным.\n\n

It is a hot day. — Сегодня жаркий день.\n
It is the hottest day of this week. — Это самый жаркий день за эту неделю.\n\n

Мы не используем артикли a, an или the, если перед существительным уже стоит:\n\n

притяжательное местоимение (my — мой, his — его);\n
указательное местоимение (this — этот, that — тот);\n
числительное (one — один, two — два).\n
This is my house. — Это мой дом.\n
I have one sister. — У меня одна сестра.\n\n

Главный принцип выбора артикля в английском языке: неопределенный артикль a/an мы ставим, когда говорим не о каком-то конкретном предмете, человеке или явлении, а об одном из многих. Если же речь идет о чем-то или ком-то конкретном, употребляем определенный артикль the.\n\n

Артикли на русский язык не переводятся, но если попытаться перевести по смыслу, то неопределенный артикль значит «один», определенный — «этот», «тот».\n\n

I need a purse. — Мне нужна сумочка. (какая-то одна сумочка)\n
I need the purse I took yesterday. — Мне нужна сумочка, которую я брала вчера. (та самая, конкретная сумочка)\n\n


    Неопределенный артикль a/an в английском языке\n\n
Выбор неопределенного артикля a или неопределенного артикля an зависит от звука, с которого начинается слово, следующее за артиклем.\n

Ставим артикль a, если слово начинается с согласного звука: a film /(фильм), a cake /(пирог), a place / (место).\n

Ставим артикль an, если слово начинается с гласного звука: an arm /ən ɑːm/ (рука), an egg /ən eɡ/ (яйцо), an interesting / book (интересная книга).\n\n

Обратите внимание:\n\n

Слова house (дом) и hour (час) начинаются с буквы h. В слове house / первый звук согласный, значит перед ним ставим артикль a — a house, а в слове hour / первый звук гласный, значит, выбираем артикль an — an hour.\n

Слова university (университет) и umbrella (зонтик) начинаются с буквы u. В слове university / первый звук согласный, значит, нам нужен артикль a — a university, а в слове umbrella / первый звук гласный, значит, используем артикль an — an umbrella.\n

Определенный артикль the в английском языке\n
В общих правилах мы рассказали основные случаи использования артикля the, теперь рассмотрим множество частных случаев:\n

Определенный артикль the употребляется с единственными в своем роде, исключительными объектами: the sun (солнце), the environment (окружающая среда), the internet (интернет).\n
Сделать объекты уникальными поможет прилагательное в превосходной степени: the tallest building (самое высокое здание), the best singer (лучший певец), the most expensive car (самая дорогая машина).\n

И благодаря словам only (единственный), same (такой же), first (первый) объекты также становятся уникальными: the same exam (тот же экзамен), the only person (единственный человек), the first time (первый раз).\n

Yuri Gagarin was the first person in space. — Юрий Гагарин был первым человеком в космосе.\n


</string>
    <string name="prepositionText">
Предлог – это служебная часть речи, отражающая пространственные, временные, причинные или другие виды отношений между двумя значимыми словами.\n\n

В русском языке подобные отношения часто выражаются при помощи падежей, в английском же падежи рудиментарны и для построения предложений чаще всего используются именно предлоги и порядок слов.\n\n

Предлоги в английском языке являются служебной частью речи и как следствие не могут употребляться самостоятельно и изменяться. Предлоги не считаются членами предложения.\n\n

Хотя они традиционно и считаются отдельной частью речи, часто предлоги очень близки по своему значению к наречиям и союзам.\n\n

Формы английских предлогов\n
Английские предлоги делятся на простые (simple), производные (derived), сложные (compound) и составные/фразовые (composite/phrasal).\n\n

Простую форму имеет подавляющая часть английских предлогов:\n\n

at – у, около, в, на\n
in – в, на, за, через\n
about – о, вокруг, у, по\n
against – против, лицом к, на\n
before – до, раньше, перед\n\n
Производные предлоги происходят от слов других частей речи:\n\n

concerning – касательно, относительно\n
including – включая, в том числе\n
depending – в зависимости\n
granted – при условии, что\n\n
Сложные предлоги включают в себя несколько компонентов:\n\n

alongside – около, рядом, у\n
outside – вне, за пределами, за исключением\n
within – внутри, в пределах, не далее\n
wherewith – чем, посредством которого\n\n
Составные или фразовые английские предлоги представляют собой словосочетание. Они включают в себя слово из другой части речи и один или два предлога:\n\n

because of – из-за\n
instead of – вместо\n
by virtue of – в силу, на основании\n
for the sake of – ради\n
with regard to – относительно, по отношению\n
При этом ни один из элементов составного предлога нельзя расширить, сократить или изменить иным способом – все они остаются целой единицей.\n\n

Значение составного предлога тесно связано со значением знаменательного слова в его составе.\n
    </string>
    <string name="basicsSuggestionsText">
        *Привлечение внимания* –Attracting attention	\n\n
Excuse me! /Pardon (me)!	\nИзвините! (обращение)\n\n
Please!	\nПожалуйста!\n\n
Look here! /I say/	\nПослушайте!\n\n
*Возможные ответы* – Possible answers:	\n\n
Yes?	\nДа?\n\n
Yes, what is it?	\nДа, что такое?\n\n
What can I do for you?	\nЧем я могу помочь Вам?\n\n
*Встреча* –Meeting people	 \n\n
Look who is here!	\nКого я вижу!\n\n
This is a small world!	\nКак тесен мир!\n\n
It is good to see you!	\nРад(а) Вас видеть!\n\n
Have you met?	\nВы знакомы?\n\n
How are you getting on?	\nКак поживаете?\n\n
How are you doing?	\nКак дела?\n\n
Whats up?	\nКак жизнь (сленговая форма приветствия)\n\n
What is the news?	\nЧто нового?\n\n
*Возможные ответы* – Possible answers:	\n\n\n
Fine, thanks.	\nСпасибо хорошо.\n\n
Very well, thank you. And you?	\nБлагодарю, оченьхорошо. А Вы?\n\n
Not bad, thanks.	\nБлагодарю, неплохо.\n\n
I am fine too	\nТоже хорошо\n\n
So-so	\nНичего\n\n
Not too well	\nНе очень хорошо\n\n
Never better	\nКак никогда\n\n
We’ve met before?	\nМы уже знакомы?\n\n
Could I have seen you somewhere?	\nМы уже встречались, не так ли?\n\n
I fancy I’ve met you before.	\nМне кажется, что мы уже где-то встречались.\n\n
Your face seems (so) familiar (to me)	\nВаше лицо (мне) знакомо.\n\n
Your name sounds familiar.	\nВаше имя мне знакомо.\n\n
I have heard so much about you.	\nМне о вас много говорили.\n\n
*Выражениеэмоций* – Expression of emotions	 \n\n
Exactly so!	\nИменно так!\n\n
I can’t believe it!	\nНе могу поверить!\n\n
I don’t know what to say!	\nЯ не знаю, что сказать!\n\n
Just the opposite! (Vice versa!)	\nНаоборот!\n\n
Not a bit!	\nНичего подобного\n\n
No way!	\nНи в коем случае\n\n
Hell! Damn!	\nЧёрт возьми!\n\n
Oh, my God! Oh, dear!	\nО, Боже мой!\n\n
Really?	\nПравда?\n\n
Shocking!	\nВозмутительно!\n\n
What a pity!	\nКак жаль!\n\n
Wonderful! Fine!	\nПрекрасно!\n\n
*Прощание* - Parting	 \n\n
I must be going I have to go I’ve got to go	  \nМне нужно идти\n\n
I hope we meet again	\nНадеюсь, что мы еще увидимся\n\n
Goodbye!	\nДо свидания!\n\n
Good night!	\nДоброй ночи!\n
    </string>
    <string name="helpText">
        Lingvo Lern - это приложение для изучение английских слов и правильного их произношения. \n
        Обучение разделено на уровни которые открываются по мере их прохождения. \n
        Благодаря внутреннему сбору статистики пользователя, программа подстраивается под него, для более эффективного обучения.\n\n
        В словаре будут храниться все выученные слова, который успел выучить пользователь за все время обучения с нами. \n\n
        Так же для пользователя в приложении есть полезная информация об артиклях, местоимениях, предлогах, таблице времен и предоставленны простые основные предложения английского языка.

    </string>



</resources>
